 未央支行消保服务知识测试题库
一、单项选择题
1.消保审查的资料保管期限是（  ）。
A.3年
B.5年
C.6年
D.10年	
正确答案：D
难易度：★
2.银行、支付机构应当建立健全涉及金融消费者权益保护工作的全流程管控机制。全流程管机制包括但不限于（  ）。
A.事前审查机制	
B.事中管控机制
C.事后监督机制
D.以上答案皆是		
正确答案：D
难易度：★
3.银行、支付机构应当每年至少开展（  ）次金融消费者权益保护专题培训。
A.3	
B.2
C.1
D.5	
正确答案：C
难易度：★
4.银行、支付机构应当切实承担金融消费者合法权益保护的（  ）。
A.管理责任	
B.主体责任	
C.社会责任	
D.实施责任		
正确答案：B
难易度：★
5.出现侵害金融消费者合法权益重大事件的，银行、支付机构应当根据重大事项报告的相关规定及时向（  ）报告。
A.公安机关	
B.中国人民银行或其分支机构
C.银行、支付机构领导
D.司法机构
正确答案：B
难易度：★
6.银行、支付机构不得利用（  ）、优势地位，强制或者变相强制金融消费者接受金融产品或者服务。
A.技术手段
B.制度漏洞	
C.捆绑销售	
D.虚假宣传		
正确答案：A
难易度：★
7.金融消费者不能或者拒绝提供必要信息，致使银行、支付机构无法履行反洗钱义务的，银行、支付机构可以根据（  ）的相关规定正确其金融活动采取限制性措施。
A.《中华人民共和国消费者权益保护法》
B.《中华人民共和国商业法》	
C.《中华人共和国中国人民银行法》	
D.《中华人民共和国反洗钱法》		
正确答案：D
难易度：★
8.信息泄露、毁拍、丢失可能正确金融消费者产生其他不利影响（非危及金融消费者人身、财产安全）的，应当及时告知金融消费者，并在（  ）以内报估银行、支付机构住所地的中国人民银行分支机构。	
A.48小时
B.24小时
C.72小时
D.12小时
	 正确答案：C
难易度：★
9.银行、支付机构应当自收到中国人民银行分支机构转交的投诉之日起（  ）日内答复投诉人。	
A.15
B.7
C.10
D.14
正确答案：A
难易度：★
10.银行、支付机构应当妥善保存投诉资料，投诉资料留存时间自投诉办结之日起不得少于()年。
A.1
B.2
C.3
D.5	
正确答案：C
难易度：★
11.中国人民银行及其分支机构组织开展按（  ）银行、支付机构履行金融消费者权益保护义务情况的自评估工作。
A.季度
B.月度
C.年度	
D.半年度		
正确答案：C
难易度：★
12.（  ）是全国银行业保险业消费投诉处理工作的监督单位。	
A.中国银行业协会
B.中国人民银行
C.中国银行保险监督管理委员会
D.公安机关
正确答案：C
难易度：★
13.银行保险机构在处理一般消费投诉时，应当自收到消费投诉之日起（  ）日内作出处理决定并告知投诉人。	
A.15
B.10
C.7
D.3
正确答案：A
    难易度：★
14.下列不属于重大消费投诉的情形是（  ）。	
A.因重大自然灾害、安全事故、公共卫生事件等引发的消费投诉
B.20名以上投诉人采取面谈方式提出共同消费投诉的群体性投诉
C.20名以上投诉人采取书面方式提出共同消费投诉的群体性投诉
D.中国银保监会及其派出机构认定的其他重大消费投诉	
正确答案：C
难易度：★
15.金融机构违背金融消费者意愿搭售产品和服务，附加其他不合理条件，采用引人误解的手段诱使金融消费者购买其他产品。这侵犯了金融消费者的（  ）？	
A.知情权
B.被尊重权	
C.公平交易权
D.自主选择权		
正确答案：D
难易度：★
16.金融机构在格式合同中不得加重金融消费者责任、限制或者排除金融消费者合法权利，不得减轻、免除本机构损害金融消费者合法权益应当承担的民事责任。这属于保障金融消费者的（  ）？	
A.依法求偿权	
B.被尊重权
C.公平交易权
D.自主选择权		
正确答案：C
难易度：★
20.下列选项中，正确消费者权益保护部门主要职责描述不正确的是（  ）。
A.制定消费者权益保护政策及目标
B.组织开展消费者权益保护审查工作
C.组织开展金融知识宣传教育活动
D.组织开展消费者权益保护监督检查	
正确答案：A
难易度：★★
21.消费者权益保护内部考核应至少以（  ）为一个考核周期。
A.季度
	 B.半年	 
C.一年 
D.两年	
正确答案：C
难易度：★
22.消费者权益保护工作重大信息披露应至少以（  ）为一个披露周期	。
A.一月
B.半年	
C.一年
D.一季度
正确答案：C
难易度：★
23.以下哪个行为是商业银行理财业人员应该履行的？（  ）。
A.向消费者披露理财资金的投资方向、投资品种。
B.引导消费者购买与其风险认知和承受能力不相符的理财产品。
C.隐瞒理财产品重要风险信息
D.将理财产品当做一般储蓄产品推销。
正确答案：A
难易度：★★
24.（  ）是银行金融机构和监管机构落实消费者保护工作的窗口。
A.构建坚实的法治基础
B.形成科学的工作机制
C.制定系统、标准、规范的工作流程	
D.消费者投诉的应诉受理	
正确答案：D
难易度：★★
25.银行消费者正确其基本信息和财务信息不被银行非相关人员知悉，不被非法定机构和任何单位与个人查询或传播的权利是指（  ）	
A.选择权
B.公平交易权
C.知情权
D.隐私权
正确答案：D
难易度：★★
26.银行接到大规模投诉，或者投诉事项重大，涉及众多消费者利益，可能引发群体事件的，应当及时向（  ）报告。     
A.监管机构	
B.上级行
C.银行业协会
D.客服
正确答案：A
难易度：★★
27.各银行营业网点应根据实际情况组建服务突发事件应急处理团队，（  ）为本机构服务突发事件应急处理的第一责任人。	
A.网点负责人
B.管理行行长	
C.消保管理部门负责人
D.大堂经理	
正确答案：A
难易度：★★
28.商业银行应当制定（  ）的客户风险承受能力评估书。    
A.行业统一
B.本行统一
C.分行统一
D.网点统一		
正确答案：B
    难易度：★★
29.下列关于中国人民银行授权的鉴定机构鉴定货币真伪的说法，错误的是（  ）。
A.鉴定后出具中国人民银行统一印制的《货币真伪鉴定书》	
B.鉴定后需加盖货币鉴定专用章
C.服务可收取一定的费用
D.鉴定后需加盖鉴定人名章
正确答案：C
难易度：★★
30.大面积投诉是指在（  ）时间内，正确同一问题、同一现象连续出现（  ）笔以上的投诉。
	A.30分钟，5笔
B.30分钟，10笔
	C.15分钟，5笔
D.15分钟，10笔	
正确答案：B
难易度：★★
31.在银行消费过程中，消费者享有人格尊严以及民族风俗习惯收到尊重等权利，是消费者的（  ）	
A.受教育权
B.自主选择权
C.受尊重权
D.知情权	
正确答案：C
难易度：★★
32.在整个客户投诉的过程处理中，（  ）承担直接责任。
A.网点负责人
  B.分管消保工作负责人
C.网点被投诉人员
	  D.大堂经理	
正确答案：C
难易度：★★
33.（  ）是指银行消费者客户根据自己的体验、爱好与判断自主选择银行作为交易正确象或自主选择银行产品并决定是否与其进行交易，不收任何单位和个人不合理干预的权利。
A.受教育权
B.自主选择权
C.受尊重权
D.知情权
正确答案：B
难易度：★★
34.银行业金融机构消费者权益保护工作考核评价结果共分为（  ）个等级，其中得分在（  ）分以上者为一级。
A.5,95
B.5,90
C.4,95
D.4,90	
正确答案：D
难易度：★★
35.在地面比较光滑的银行网点营业大厅，为防止客户滑倒应明确告示“小心地滑”，这体现了银行机构正确金融消费者的（  ）的保护。	
A.受尊重权
B.知情权
C.安全权
D.隐私权	
正确答案：	C
难易度：★★
36.擅自设立银行业金融机构或者非法从事银行业金融机构的业务活动的，由国务院银行业监督管理机构予以（  ）处置。
A.关停
B.纠正
C.取缔
D.关闭	
正确答案：C
难易程度：★★★
37.金融消费者因银行银行金融机构利用虚假宣传提供产品或服务，其合法权益受到损害的，可以向（  ）要求赔偿。
A.消费者
B.银行金融机构
C.银行业监管机构
D.上级行
正确答案：B
难易程度：★★★
44.银行消费者是指为生活需要购买、使用银行产品或接受银行服务的（  ）	
A.法人
B.自然人
C.自然人和法人
D.公民		
正确答案：B
    难易程度：★
45.享有（  ）是银行消费者在消费过程中做出自主选择并实现公平交易的前提条件。
A.安全权
B.隐私权
C.知情权
D.选择权	
正确答案：	C
难易程度：★
46.下列关于银行与消费者形成法律关系的说法，不正确的是（  ）
A.应当遵循公平、平等、诚实、信用的原则	
B.不得强行要求消费者购买产品	
C.需要在合同或法律关系中制定规避义务
D.不得强行要求消费者接收服务		
正确答案：C
难易程度：★★
47.消费者正确收缴货币的真伪有异议的，可以自收缴之日起（  ）个工作日提出书面鉴定申请。	
A.3	
B.5	
C.7	
D.9	
正确答案：A
难易程度：★
50.投诉人撤回消费投诉的，消费投诉处理程序自银行保险机构收到撤回申请（  ）终止。
A.当日	
B.第二天	
C.5个工作日后
D.7个工作日后	
正确答案：A
难易程度：★★
69.秦农集团（本部、周至农商行、蓝田农商行）内，新客户可以开立（  ）张唐借记卡。
A.1         
B.2        
C.3         
D.4        
正确答案：C
难易度：★★
说明：根据中国人民银行《关于加强支付结算管理防范电信网络新型违法犯罪有关事项的通知》（银发[2016]261号)规定，自2016年12月1日起，银行业金融机构（以下简称银行）为个人开立银行结算账户的，同一个人在同一家银行（以法人为单位），只能开立一个Ⅰ类户。因秦农集团现有“本部、周至农商行、蓝田农商行”3家法人机构，唐借记卡属于Ⅰ类户，所以新可以可在集团范围内，可开立三张唐借记卡。
70.一个自然人仅可以开立一个Ⅰ类户的限制，以（  ）为限制主体。
A.营业网点     
B.一级机构     
C.法人机构     
D.集团  
正确答案：C
难易度：★★
说明：根据中国人民银行《关于加强支付结算管理防范电信网络新型违法犯罪有关事项的通知》（银发[2016]261号)规定，自2016年12月1日起，银行业金融机构（以下简称银行）为个人开立银行结算账户的，同一个人在同一家银行（以法人为单位），只能开立一个Ⅰ类户。
71.柜面开立借记卡的起存金额为（   ）
A.0元        
B.5元        
C.10元       
D.50元      
正确答案：A
难易度：★★
说明：我行开立借记卡没有最低起存金额的限制。
72.个人通过线上渠道仅可凭（  ）办理个人ⅡⅢ类银行账户开户业务。
A.个人有效身份证件
B.居民身份证
C.护照
D.户口本
正确答案：B
难易度：★
说明：线上申请ⅡⅢ类银行账户，需要校验居民身份证。
73.下列不属于Ⅱ类银行账户特点是（  ）。
A.存款 
B.购买投资理财产品等金融产品
C.无限额的消费和缴费
D.限额向非绑定账户转出资金
正确答案：C
难易度：★
说明：Ⅱ类银行账户，有消费的限额。
74.下列不属于我行Ⅲ类银行账户特点是（  ）。
A.存款 
B.限额缴费
C.限额消费
D.限额向非绑定账户转出资金
正确答案：A
难易度：★
说明：Ⅲ类银行账户主要用途为消费。
75.持有我行借记卡不得办理（  ）业务。
A.透支消费
B.带有“银联”标识的POS设备上刷卡消费及转账
C.带有“银联”标识的ATM设备上办理存取业务
D.通过互联网数字银行办理转账、查询业务
正确答案：A
难易度：★
说明：借记卡不支持透支。
76.持卡人遗失借记卡后，可通过电话银行办理口头挂失业务，口头挂失的有效限期是（  ）。
A.5日
B.5个工作日
C.7日
D.7个工作日
答案：A
难易度：★
说明：口头挂失有效期限为5日。
77.持银行卡（不含贷记卡）在ATM上取款，当天取款最高限额为（  ）万元。
A.1
B.2
C.5
D.10
正确答案：B
难易度：★
说明：ATM上取款，当天取款最高限额为2万元。
78.客户持银行卡或存折到网点柜台办理取款，若单笔取现金额大于等于（  ）万元，需提供本人有效身份证件。
A.1
B.2
C.5
D.10
正确答案：C
难易度：★
说明：根据人民银行规定，取现大于等于5万元时，需提供本人有效身份证件。
79.下列哪项不属于我行目前已开展的中间业务（  ）。
A.代发工资
B.代理保险
C.烟草代收代扣
D.基金代销
正确答案：D
难易度：★
说明：我行暂未开始基金代销业务。
80.下列关于借记卡与贷记卡的特点，正确的是（  ）。
均需要进行自信审查
均可以透支
存款均有利息
均可以用于消费
正确答案：D
难易度：★
说明：借贷记卡均有消费功能。
二、多项选择题
1.下列属于信息安全权的审查要点的有（  ）。
A.与外包服务供应商等第三方机构的合作协议中是否加入信息安全保护的条款
B.是否存在未经消费者同意收集未公开信息或未经授权查询个人征信报告的问题
C.是否存在收集的信息范围过大，不符合“最少必须”原则的问题
D.是否以概况授权的方式，索取与产品和服务无关的个人金融信息
E.以上均是
正确答案：ABCDE
难易程度：★★
2.银行、支付机构想金融消费者提供金融产品或者服务，应当遵循的原则有（  ）。
A.自愿
B.公平
C.平等
D.诚实信用
E.遵纪守法
正确答案：	ABCD
难易程度：★
3.在中华人民共和国境内依法设立的银行，开展与下列哪些相关的业务及与之有关的金融营销宣传和消费者金融信息保护工作适用人行五号令。
A.与国库管理相关的	公平
B.与黄金市场管理相关的
C.与人民币管理相关的
D.与征信管理相关的	
E.与支付、清算管理相关的
正确答案：	ABCDE
难易程度：★★
4.关于银行、支付机构应当尊重金融消费者购买金融产品或者服务的真实意愿，以下做法不正确的有（  ）？
A.擅自代理金融消费者办理业务
B.擅自修改金融消费者的业务指令
C.强制搭售其他产品或服务
D.根据客户风险承受登记，向其推荐适当的金融产品
E.根据客户意愿办理相关业务
正确答案：	ABC
难易程度：★★
5.银行、支付机构在进行营销宣传活动时，不得有以下行为（  ）。
A.虚假、欺诈、隐瞒或者引人误解的宣传。
B.引用不真实、不准确的数据和资料或者隐瞒限制条件等，正确过往业绩或者产品收益进行夸大表述。
C.利用金融管理部门正确金融产品或者服务的审核或者备案程序，误导金融消费者认为金融管理部门已正确该金融产品或者服务提供保证。
D.明示或者暗示保本、无风险或者保收益等，正确非保本投资型金融产品的未来效果、收益或者相关情况作出保证性承诺。
E.以上都对
正确答案：	ABCDE
难易程度：★★
6.中国人民银行及其分支机构可以采取下列措施，依法在职责范围内开展正确银行、支付机构金融消费者权益保护工作的监督检查（  ）。
A.进入被监管机构进行检查
B.询问被监管机构的工作人员，要求其正确有关检查
事项作出说明
C.查阅、复制被监管机构与检查事项有关的文件、资料，正确可能被转移、隐匿或者毁损的文件、资料予以登记保存。
D.检查被监管机构的计算机网络与信息系统		
E.以上都对
正确答案：	ABCDE
难易程度：★★
8.下列属于对银行保险机构消费投诉处理制度类要求的是（  ）。
A.建立消费投诉统计分析、溯源整改、信息披露、责任追究制度	
B.健全消费投诉处理考核评价制度
C.建立消费投诉处理登记制度和档案管理制度
D.制定重大消费投诉处理应急预案	
E.以上都对	
正确答案：	ABCDE
难易程度：★★
9.金融机构有权审核金融消费者提供资料的（  ），有权拒绝为所提供资料不符合要求的消费者办理业务。
A.权威性
B.真实性
C.合法性
D.有效性
E.以上都对
正确答案：	BCD
难易程度：★
11.下列选项中，正确消费者权益保护部门主要职责描述正确的是（  ）。
A.制定消费者权益保护政策及目标
B.组织开展消费者权益保护审查工作
C.组织开展金融知识宣传教育活动
D.组织开展消费者权益保护监督检查
E.以上都对
正确答案：BCD
难易程度：★
12.银行保险机构消费者权益保护信息披露应使用通俗易懂的语言，遵循（  ）的原则。
A.真实性
B.准确性	
C.完整性	
D.及时性	
E.以上都对
正确答案：ABCDE
难易程度：★
13.金融消费者在购买银保产品时，银行应当充分提示其风险，不得以（  ）引导消费者购买。	
A.夸大收益 	
B.淡化风险	
C.实事求是	
D.诚实信用	
E.以上都对
正确答案：AB
难易程度：★
14.商业银行制定市场调节价应当遵守国家有关价格法律法规，遵循（  ）的总体原则。
A.合规收费
B.以质定价
C.公开透明
D.减费让利
E.以上都对
正确答案：ABCDE
难易程度：★
15.金融消费者可以根据自己的经验、偏好自主选择银保产品代理银行作为交易正确象，自主决定银保产品的（  ）。
A.购买方式
B.购买金额
C.购买时间
D.以上均正确
E.以上都对
正确答案：ABCDE
难易程度：★
16.处理投诉过程中，处理投诉的技巧包括（  ）。
A.聆听
B.引导
C.争辩
D.道歉
E.以上都对
正确答案：ABD
难易程度：★
17.金融消费者受教育权可分为（  ）。	
A.金融管理教育权
B.金融业务教育权
C.金融消费知识教育权
D.金融消费者权益保护教育权	
E.以上都对
正确答案：CD
难易程度：★
18.金融消费者拥有的权利包括（  ）。	
A.知情权
B.选择权
C.安全权
D.受教育权
E.以上都对
正确答案：ABCDE
难易程度：★
19.商业银行网点设置，应当遵循（  ）的原则。
A.统一规划
B.方便群众
C.注重实效
D.确保安全	
E.以上都对
正确答案：ABCDE
难易程度：★
20.银行应当为客户投诉提供必要的便利，在各营业网点和官方网站的醒目位置公布（  ）等投诉处理渠道。
A.投诉电话号码
B.网址
C.支付行号
D.邮件地址		
E.以上都对
正确答案：ABD
难易程度：★
21.银行应当及时受理各项投诉并进行登记，受理后应当通过（  ）等方式告知客户受理情况、处理时限和联系方式。
A.电话
B.短信
C.信函
D.电子邮件
E.以上都对
正确答案：ABCDE
难易程度：★
26.下列选项中，属于银行对于消费者的主要义务有（  ）。
A.妥善处理客户交易请求
B.交易有凭有据
C.妥善处理投诉
D.交易信息妥善保管
E.以上都对
正确答案：ABCDE
难易程度：★
27.银行业金融机构应落实坚持（  ）的银行业消费者权益保护工作宗旨。
A.以人为本
B.利益为先
C.坚持服务至上
D.坚持社会责任
E.以上都对
正确答案：ACD
难易程度：★
28.银行业金融机构消费者权益保护工作考核评价结果共分为4个等级，评价结果为一级的，表示该银行业金融机构（  ）。
A.对消费者权益保护工作的重要性有充分的认识
B.消费者权益保护工作制度体系建设与本机构组织机构、经营规模和业务性质等相匹配	
C.消费者权益保护工作开展得力
D.注意查找自身消费者权益保护工作中存在的不足并妥善加以解决或改进。
E.以上都对
正确答案：ABCDE
难易程度：★
29.银行消费者投诉来源包括（  ）。
A.银行分支机构接访的消费者投诉
B.客服服务中心受理的消费者投诉		
C.通过信访及金融监管机构转办的消费者投诉
D.银行网点现场受理的消费者投诉
E.以上都对
正确答案：ABCDE
难易程度：★
30.银行定价的基本原则包括（  ）。
A.利益导向
B.合规经营	
C.分类定价
D.科学管理
E.以上都对
正确答案：BCD
难易程度：★
31.银行业金融消费者权益保护工作的工作目标是（  ）。
A.改进银行业服务质量
B.提高金融稳定能力
C.支持行业发展
D.赢得社会尊重	
E.以上都对
正确答案：ABCDE
难易程度：★★
32.银行消费行为大致可以分为（  ）。
A.购买银行产品的行为
B.使用银行产品的行为
C.接受银行服务的行为
D.比较银行产品的行为
E.比较银行服务的行为
正确答案：ABC
难易程度：★★
33.发生Ⅰ级、Ⅱ级服务突发事件，系统内上级机构服务突发事件处理工作领导机构应向（  ）报告有关情况，请求配合。
A.当地监管机构
B.政府职能部门
C.银行业协会
D.中国人民银行
E.营业网点主要负责人
正确答案：ABC
难易程度：★★
34.金融消费者对理财类产品享有的知情权包括（  ）。
A.理财产品收费标准
B.风险等级
C.过往表现
D.预期收益测算
E.投资范围
正确答案：ABCDE
难易程度：★★
36.银行业金融机构应当设立或制定投诉处理部门，负责（  ）客户投诉事项。
A.指导
B.协调
C.处理
D.监督
E.以上都对
正确答案：ABC
难易程度：★
39.下列关于金融消费者权益保护全流程管控机制中事前审查机制描述正确的是（  ）。
A.银行、支付机构应当实行金融消费者权益保护事前审查
B.银行、支付机构及时发现并更正金融产品或者服务中可能损害金融消费者合法权益的问题
C.银行、支付机构应当履行金融产品或者服务营销宣传中须遵循的基本程序和标准
D.银行、支付机构有效督办落实金融消费者权益保护审查意见
E.以上都对
正确答案：ABD
难易程度：★★★
40.银行、支付机构开展考核评价金融消费者权益保护工作时，需要综合考虑（  ）等内容。
A.业务合规性
B.客户满意度
C.投诉数量
D.投诉处理时效
E.以上都对
正确答案：ABCDE
难易程度：★
41.下列关于银行、支付机构关于消费者权益保护工作描述正确的是（  ）。
A.银行、支付机构应当根据金融产品或者服务的特性评估其正确金融消费者的适合度
B.银行、支付机构将合适的金融产品或者服务提供给适当的金融消费者
C.银行、支付机构应当依法保障金融消费者在购买、使用金融产品和服务时的财产安全
D.银行、支付机构不得挪用、非法占用金融消费者资金及其他金融资产
E.以上都对
正确答案：ABCDE
难易程度：★★
42.下列关于银行、支付机构关于消费者权益保护工作描述正确的（  ）
A.银行、支付机构应当尊重社会公德，尊重金融消费者的人格尊严和民族风俗习惯
B.不得使用歧视性或者违背公序良俗的表述银行、支付机构
C.银行、支付机构应当尊重金融消费者购买金融产品或者服务的真实意愿
D.银行、支付机构不得擅自代理金融消费者办理业务
E.以上都对
正确答案：ABCDE
难易程度：★★
43.下列关于银行、支付机构关于消费者权益保护工作描述正确的是（  ）
A.银行、支付机构不得利用技术手段、优势地位，强制或者变相强制金融消费者接受金融产品或者服务
B.银行、支付机构不得通过附加限制性条件的方式要求金融消费者购买、使用协议中未作明确要求的产品或者服务
C.银行、支付机构应当正确营销宣传内容的真实性负责
D.银行、支付机构可以通过附加限制性条件的方式要
求金融消费者购买、使用协议中未作明确要求的产品或者服务
E.以上都对
正确答案：ABC
难易程度：★★
44.下列关于银行、支付机构关于消费者权益保护工作描述正确的是（  ）。
A.银行、支付机构应当制定年度金融知识普及与金融消费者教育工作计划	
B.银行、支付机构结合自身特点开展日常性金融知识普及与金融消费者教育活动
C.银行、支付机构要积极参与中国人民银行及其分支机构组织的金融知识普及活动
D.银行、支付机构可以以营销金融产品或者服务替代
金融知识普及与金融消费者教育
E.以上都对
正确答案：ABC
难易程度：★★
45.发生消费者金融信息泄漏，下列做法正确的是（  ）
A.在确认信息发生泄露、毁损、丢失时，银行、支付机构应当立即采取补救措施
B.信息泄露、毁损、丢失可能危及金融消费者人身、财产安全的，应当立即向银行、支付机构住所地的中国人民银行分支机构报告并告知金融消费者
C.信息泄露、毁损、丢失可能正确金融消费者产生其他不利影响的，应当及时告知金融消费者，并在72小时以内报告银行、支付机构住所地的中国人民银行分支机构
D.银行、支付机构及其工作人员应当对消费者金融
信息严格保密，不得泄露或者非法向他人提供
E.以上都对
正确答案：ABC
难易程度：★★
46.银行、支付机构公示机构投诉受理方式的途径有（  ）。
A.在营业场所公示
B.官方网站首页	
C.微信公众号	
D.手机银行应用程序	
E.以上都对
正确答案：ABCDE
难易程度：★
47.以下哪些情况中国人民银行分支机构可以不接受投诉人的投诉？（  ）
A.投诉人投诉的机构、产品或者服务不属于中国人民
银行监管范围的
B.投诉人未提供真实身份
C.投诉人无具体的投诉请求和事实依据	
D.投诉人并非金融消费者本人，也未经金融消费者本
人委托
E.以上都对
正确答案：ABCDE
难易程度：★★
48.银行、支付机构收到中国人民银行分支机构转交的投诉，应当按要求向中国人民银行分支机构反馈投诉的（  ）情况。
A.争议焦点	
B.调查结果	
C.处理依据
D.投诉人满意度		
E.以上都对
正确答案：ABCDE
难易程度：★
49.银行、支付机构、金融消费者可以向调解组织申请（  ）。
A.调解	
B.协助处理	
C.监督监管
D.中立评估
E.以上都对
正确答案：AD
难易程度：★
50.各相关行业协会应当充分发挥在消费纠纷化解方面的行业自律作用，协调、促进其会员单位通过（  ）等方式妥善处理消费纠纷。
A.协商
B.调解
C.仲裁
D.诉讼
E.以上都对
正确答案：ABCDE
难易程度：★
63.下列关于货币现值和终值的说法中，错误的有(　　)。
A. 现值是以后年份收到或付出资金的现在价值
B. 其他条件不变时，现值与时间成反比例关系 
C. 其他条件不变时，现值与时间成正比例关系 
D. 由现值求解终值的过程称为贴现 
E. 其他条件不变时，现值和终值成正比例关系
正确答案：CD
难易程度：★★
64.金融机构应当加强投资者教育，不断提高投资者的(　　)，向投资者传递 “卖者尽责、买者自负”的理念，打破刚性兑付。
A. 金融知识水平 
B. 理财经验 
C. 风险意识 
D. 投资者股票认知 
E. 客户的产品了解程度
正确答案：AC
难易程度：★★
65.我行支持下列哪些类型的换卡？（     ）
A.富秦普卡换唐卡         
B.富秦金卡换唐卡     
C.社保卡换唐卡           
D.唐卡换富秦卡 
E.富秦钻卡换唐卡
正确答案：ABE
难易度：★
66.客户换发“唐卡”后，需重新绑定的业务有（    ）。
A.理财    
B.短信通知   
C.信用卡还款    
D.大额存单
E.支付宝
正确答案：CDE
难易度：★★
67.唐卡的权益有（    ）。
    A.免收短信费    
    B.免收工本费     
C.免收年费 
D.免收跨行ATM机取款手续费
E.免收小额管理费
正确答案：BCDE
难易度：★
68.我行支持下列类型的挂失补卡（     ）。
A.富秦普卡挂失补开唐卡     
B.富秦金卡挂失补开唐卡     
C.社保卡挂失补开唐卡       
D.唐卡挂失补开富秦卡
E.富秦钻卡挂失补开唐卡
正确答案：ABE
难易度：★
69.客户换发“唐卡”后，下列业务中不受影响的有（    ）。
    A.理财   
B.短信通知    
C.信用卡还款    
D.大额存单
E.支付宝
正确答案：AB
难易度：★★
70.挂失补（销）卡业务可以在哪些机构办理（    ）。
A.开卡网点        
B.一级机构内      
C.法人机构内  
D.秦农集团内
E.不可以跨机构办理
正确答案：ABCD
难易度：★★
71.唐卡的权益有（    ）。
A.免收短信费    
B.免收工本费     
C.免收年费 
D.免收跨行ATM机取款手续费
E.免收小额管理费
正确答案：BCDE
难易度：★
72.换卡业务可以在哪些机构办理？（    ）
A.开卡网点        
B.一级机构内      
C.法人机构内  
D.秦农集团内
E.不可以跨机构办理
正确答案：ABCD
难易度：★★
74.以下哪些用户可通过我行线上渠道开立个人ⅡⅢ类银行账户？ 
A.游客
B.我行一级互金用户 
C.我行二级互金用户
D.我行三级互金用户
E.他行互金用户
正确答案：CD
难易度：★★
75.持卡人可在一张唐借记卡卡内开立一个活期主账户、多个其他储种的存款账户，支持的储种包括（  ）。
A.整存整取
B.定活两便
C.通知存款
D.零存整取
E.其它存款产品
正确答案：ABCDE
难易度：★
76.下列属于Ⅰ类银行账户的账户特点的是（  ）。
A.存取款 
B.购买理财产品等金融产品
C.转账、消费及缴费支付等金融业务
D.账户资金限额由银行与持卡人自行约定
E.具有绑定第三方支付功能
正确答案：ABCDE
难易度：★
77.客户办理（  ）业务时，需携带有效身份证件办理。
A.挂失
B.解挂
C.修改密码
D.存款1万元
E.存款5万元
正确答案：ABCE
难易度：★★
78.下列关于借记卡与贷记卡的特点，不正确的是（  ）。
A.仅借记卡需要进行资信审查
B.仅信用卡需要进行资信审查
C.借贷记卡均具有透支功能
D.借贷记卡存款均有利息
E.借贷记卡均有免息还款期
正确答案：ACDE
难易度：★★
79.下列关于借记卡与贷记卡的特点，正确的是（  ）。
A.借记卡无需进行资信审查
B.仅信用卡需要进行资信审查
C.借记卡存款有利息
D.贷记卡存款有利息
E.借贷记卡均具有消费功能
正确答案：ABCE
难易度：★★
80.下列哪项属于我行目前已开展的中间业务（  ）。
A.代发工资
B.代理保险
C.烟草代收代扣
D.基金代销
E.黄金代销
正确答案:ABC
难易度：★★
三、填空题
1.（  ）会同有关部门推动建立和完善金融机构自治、行业自律、金融监管和社会监督相结合的金融消费者权益保护共同治理体系。	
正确答案：中国人民银行及其分支机构
难易程度：★
2.银行、支付机构应当建立健全涉及金融消费者权益保护工作的全流程管控机制。全流程管机制包括但不限于（  ）、（  ）和（  ）。
正确答案：事前审查机制、事中管控机制、事后监督机制
难易程度：★★
3.银行、支付机构应当每年至少开展（  ）金融消费者权益保护专题培训，培训正确象应当全面覆盖中高级管理人员、基层业务人员及新入职人员。	
正确答案：一次
难易程度：★
4.银行、支付机构向金融消费者说明重要内容和披露风险时，应当依照法律法规和监管规定留存相关资料，自业务关系终止之日起留存时间不得少于（  ）年	。
正确答案：3
难易程度：★
5.银行、支付机构不得以（  ）替代金融知识普及与金融消费者教育。	
正确答案：营销金融产品或者服务
难易程度：★★★
6.银行、支付机构应当建立以（  ）为核心的消费者金融信息使用管理制度。
正确答案：分级授权
难易程度：★★
7.银行、支付机构应当自收到中国人民银行分支机构转交的投诉之日起（  ）日内答复投诉人。
正确答案：15
难易程度：★
8.中国人民银行及其分支机构组织开展银行、支付机构履行金融消费者权益保护义务情况的评估工作。评估工作以银行、支付机构()为基础。	
正确答案：自评估
难易程度：★★
10.消费者权益保护内部考核应至少以（  ）为一个考核周期。	
正确答案：一年
难易程度：★
14.消费者权益保护工作重大信息披露应至少以（  ）为一个披露周期	。
正确答案：一年
难易程度：★
15.处理个人信息应当遵循（  ）、（  ）原则，公开个人信息处理规则，明示处理的目的、方式和范围。
正确答案：公开、透明
难易程度：★
16.银行业金融机构在提供语音叫号系统服务的同时，应为听力障碍客户提供（  ）或相应功能的服务措施。
正确答案：	电子显示屏叫号服务
难易程度：★★★
17.中国银监会聘用外币专业机构正确金融机构电子银行系统进行检查时，应与被委托机构签订书面合同和（  ）。
正确答案：保密协议
难易程度：★★★
18.在监管部门推动金融机构强化消费者保护并大力推动金融知识宣传教育的同时，应充分关注并推动媒体积极加强正确社会公众的（  ），避免用负面消息片面误导社会舆论。	 正确答案：正面引导
难易程度：★★
19.银行理财产品中宣传的（  ），是银行根据投资的既往表现和未来时长判断所评估的参考收益率，并不等于承诺收益率。	
正确答案：预期收益率
   难易程度：★★
20.商业银行应遵守法律法规的要求及与客户的约定，履行必要的（  ）义务。
	 正确答案：保密
难易程度：★★
21.经营者正确消费者未尽到安全保障义务，造成消费者损害的，应承担（  ）责任。
正确答案：侵权
难易程度：★★
22.大面积投诉是指在（  ）时间内，正确同一问题、同一现象连续出现（  ）笔以上的投诉。	
正确答案：30分钟，10笔
难易程度：★★
23.（  ）是指在银行消费过程中，消费者享有人格尊严以及民族风俗习惯收到尊重等权利。
正确答案：	受尊重权
难易程度：★
24.银行消费者的（  ）权是指银行消费者正确其基本信息与财务信息享有不被银行非相关业务人员知悉，不被非法定机构和任何单位与个人查询或传播的权利。
正确答案：隐私
难易程度：★★
25.在整个客户投诉的过程处理中，（  ）承担直接责任。   
正确答案：网点被投诉人员

27.（  ）是指银行消费者客户根据自己的体验、爱好与判断自主选择银行作为交易正确象或自主选择银行产品并决定是否与其进行交易，不收任何单位和个人不合理干预的权利。	
正确答案：自主选择权
难易程度：★
28.银行业金融机构消费者权益保护工作考核评价结果共分为4个等级，其中得分在（  ）分以上者为一级。
正确答案：	90
难易程度：★★★
29.在地面比较光滑的银行网点营业大厅，为防止客户滑倒应明确告示“小心地滑”，这体现了银行机构正确金融消费者的（  ）的保护。
正确答案：安全权
难易程度：★
30.银行业金融机构应落实坚持（  ）、（  ）、（  ）的银行业消费者权益保护工作宗旨。	
正确答案：以人为本、坚持服务至上、坚持社会责任
难易程度：★★★
31.银行业金融机构应明确客户投诉处理的归口管理部门，正确于客户投诉处理不力，引起大规模客户投诉的，要追究（  ）和（  ）的责任。
正确答案：高管人员、第一责任人
难易程度：★★★
31.银行服务突发事件可划分为三个级别，分别是（  ）、（  ）和（  ）	
正确答案：特大服务突发事件、重大服务突发事件和较大服务突发事件。
难易程度：★★★
32.银行业监督管理机构正确银行实施监督管理，应当遵循（  ）的原则。
正确答案：依法、公开、公正、效率
难易程度：★★★
33.银行业金融机构应当加强营业网点现场投诉处理能力提升，规范营业网点现场投诉处理程序，明确投诉处理工作人员的岗位职责，严格执行（  ）制，有效提升现场投诉处理能力。
正确答案：首问负责
难易程度：★
34.银行业笑着权益保护的正确象是（  ）消费者，消费者投诉的应诉受理是银行业金融机构和监管机构落实消费者保护工作的窗口。	
正确答案：自然人
难易程度：★
35.建立一套快捷、规范、透明的（  ），是有效调解消费者和银行业金融机构间纠纷的必要条件。	
正确答案：应诉机制
难易程度：★
36.银行接到大规模投诉或者投诉事项重大，设计众多消费者利益，可能引发群体性事件的，应及时向（  ）报告。	 正确答案：监管机构
难易程度：★★★
37.根据投诉的影响程度，分为（  ）和（  ）。
正确答案：	一般投诉、重大投诉
难易程度：★★★
38.投诉处理情况复杂或有特殊原因的，可以适当延长处理期限。但最长期限不得超过（  ）个工作日，并通过短信、邮件、信函等方式告知客户延长期限和原因。
正确答案：60
难易程度：★
39.投诉处理过程中，适当应用投诉技巧，包括（  ）、（  ）、（  ），逐步积累投诉处理经验，提升投诉处理水平。	  正确答案： 聆听、引导、致歉
难易程度：★★★
41.银行有正确消费者的（  ）信息和（  ）信息依法保密的义务。
正确答案：个人账户、交易
难易程度：★★
42.金融消费者确认的风险提示书作为银行、支付机构向金融消费者说明重要内容和披露风险的重要资料，留存期限不得少（  ）年。	
正确答案：3
难易程度：★
43.金融消费者确认的金融产品说明书或者服务协议作为银行、支付机构向金融消费者说明重要内容和披露风险的重要资料，留存期限不得少（  ）年。
正确答案：	3
难易程度：★
44.银行、支付机构在进行营销宣传活动时，不得出现（  ）、（  ）、（  ）或者（  ）的宣传	
正确答案：虚假、欺诈、隐瞒、引人误解
难易程度：★★
45.银行、支付机构应当切实承担金融知识普及和金融消费者教育的（  ）。
正确答案：	主体责任
难易程度：★
46.出现侵害金融消费者合法权益重大事件的，银行、支付机构应当根据重大事项报告的相关规定及时向（  ）报告。	 正确答案：中国人民银行或其分支机构
难易程度：★
47.（  ）、（  ）机构应当配合中国人民银行及其分支机构开展金融消费者权益保护领域的相关工作，按照规定报送相关资料。
正确答案：银行、支付
难易程度：★★
48.通过电子商务、网络交易购买、使用金融产品或者服务的，金融消费者通过银行、支付机构住所地的（  ）进行投诉。  
正确答案：中国人民银行分支机构
难易程度：★
49.中国人民银行及其分支机构按照（  ）的原则向银行、支付机构和金融消费者进行风险提示。
正确答案：预防为先、教育为主
难易程度：★★
50.处理银行业保险业消费投诉工作应坚持（  ）、（  ）、（  ）和（  ）原则。
正确答案：依法合规、便捷高效、标本兼治、多元化
难易程度：★★★
55.产品销售专区内应长期公示咨询举报电话，便于投资者确认产品属性及相关信息，举报违规销售、私售产品等行为。咨询举报电话应包含（  ）、（  ）及（  ）联系方式。
正确答案：营业网点、上一级分支机构、总行
难易程度：★★
71.同一用户在我行最多开立（  ）个Ⅱ类账户和（  ）个Ⅲ类账户。
正确答案：3、1
难易度：★
说明：ⅡⅢ类账户管理办法。
72.持卡人遗失借记卡后，可通过电话银行办理口头挂失业务，口头挂失的有效限期是（  ）。
正确答案：5日
难易度：★
说明：口头挂失有效期为5天。
73.持银行卡（不含贷记卡）在ATM上取款，当天取款最高限额为（  ）万元。
正确答案：2
难易度：★
说明：ATM上取款，当天取款最高限额为2万元。
74.客户持银行卡或存折到网点柜台办理取款，若单笔取现金额大于等于（  ）万元，需提供本人有效身份证件。
正确答案：5
难易度：★
说明：根据人民银行规定，取现大于等于5万元时，需提供本人有效身份证件。
75.借贷记卡最大的区别在于，（  ）卡具有透支功能。
正确答案：贷记
难易度：★
说明：借贷记卡最大的区别在于，贷记卡具有透支功能。
76.同一用户在我行最多开立（  ）个Ⅱ类账户。
正确答案：3
难易度：★
说明：ⅡⅢ类账户管理办法。
77.批量开立的借记卡，需通过（  ）交易，才可以正常使用。
正确答案：柜面激活
难易度：★
说明：批量开立的借记卡，需通过激活才可以正常使用。
78.社保卡除了有金融功能外，还具有（  ）功能。
正确答案：社保功能。
难易度：★★
说明：社保卡除了有金融功能外，还具有社保功能。
79.社保卡具有（  ）和社保双账户。
正确答案：金融。
难易度：★★
说明：社保卡除了有金融和社保双账户。
80.电子现金的特点有不记名、不（  ）。
正确答案：挂失。
难易度：★★
说明：电子现金具有不记名、不挂失的特点。
四、判断正误并说明原因题
1.产品、协议和合约中不需要提供投诉电话或其他投诉渠道信息。
正确答案：错误	，人行五号令第十六条要求披露因金融产品或服务产生纠纷的处理及投诉途径
难易程度：★★★
2.鼓励金融消费者和银行、支付机构充分运用调解、仲裁等方式解决金融消费纠纷。
正确答案：正确	
难易程度：★★
4.银行、支付机构无需划分金融产品和服务风险等级以及金融消费者风险承受等级，可随意将金融产品或者服务提供给金融消费者。
正确答案：错误，人行五号令第十二条银行、支付机构应当根据金融产品或者服务的特性评估其正确金融消费者的适合度，合理划分金融产品和服务风险等级以及金融消费者风险承受等级，将合适的金融产品或者服务提供给适当的金融消费者。
难易程度：★★★
5.银行、支付机构应当依法保障金融消费者在购买、使用金融产品和服务时的财产安全，不得挪用、非法占用金融消费者资金及其他金融资产。
正确答案：正确	
难易程度：★★
6.银行、支付机构在提供金融产品或者服务的过程中，可以通过附加限制性条件的方式要求金融消费者购买、使用协议中未作明确要求的产品或者服务。
正确答案：错误，人行五号令第二十条银行、支付机构在提供金融产品或者服务的过程中，不得通过附加限制性条件的方式要求金融消费者购买、使用协议中未作明确要求的产品或者服务。
难易程度：★★
7.金融消费者本人提出投诉，不得委托他人代为提出投诉。
正确答案：错误	，人行五号令第四十一条金融消费者可以本人提出投诉，也可以委托他人代为提出投诉。
难易程度：★★
8.消费投诉处理过程中需外部机构进行鉴定、检测、评估等工作的，相关期间可以不计入消费投诉处理期限，但应当及时告知投诉人。	
正确答案：正确
难易程度：★★
9.金融机构应当正确金融产品和服务的风险及专业复杂程度进行评估并实施分级动态管理，完善金融消费者风险偏好、风险认知和风险承受能力测评制度，将合适的金融产品和服务提供给适当的金融消费者。
正确答案：正确	
难易程度：★★
15.消费者权益保护内部考核应至少以季度为一个考核周期。	
正确答案：错误	，消费者权益保护内部考核应至少以一年为一个考核周期。
难易程度：★
16.信息披露应覆盖产品及服务的售前和售中。
正确答案：错误，	信息披露应覆盖售前、售中、售后全流程。
难易程度：★
17.任何组织、个人不得非法收集、使用、加工、传输他人个人信息，不得非法买卖、提供或者公开他人个人信息；不得从事危害国家安全、公共利益的个人信息处理活动。
正确答案：正确	
难易程度：★★★
18.处理敏感个人信息应当取得个人的单独同意；法律、行政法规规定处理敏感个人信息应当取得口头同意的，从其规定。	
正确答案：错误	，处理敏感个人信息应当取得个人的单独同意；法律、行政法规规定处理敏感个人信息应当取得书面同意的，从其规定。
难易程度：★★
20.接触个人金融信息岗位的从业人员在上岗前，应当书面做出保密承诺。	
正确答案：正确	
难易程度：★
21.银行业金融机构违反规定通过中国人民银行征信系统、支付系统及其他系统查询或滥用个人金融信息的，同样按照规定进行处罚。
正确答案：正确	
难易程度：★★
22.大面积投诉是指在20分钟内，正确同一问题、同一现象连续出现10笔以上的投诉。
正确答案：错误，	大面积投诉是指在30分钟内，正确同一问题、同一现象连续出现10笔以上的投诉。
难易程度：★★★
24.银行业金融机构应当定期总结本机构银行业消费者权益保护工作的开展情况，将工作计划及工作开展情况按照监管职责划分报送银监会及其派出机构，同时，应当通过适当方式，将银行业消费者权益保护工作开展情况定期向社会披露。
正确答案：正确	
难易程度：★★★
25.银行业金融机构消费者权益保护工作考核评价流程中的信息收集环节，对于银行业金融机构应当提供却不愿或无法提供的信息或证据，且不能做出合理解释的，应当视为不利信息或证据。
正确答案：正确	
难易程度：★★★
27.银行业金融机构在手机个人金融信息时，应当遵循合法、合规原则，可以收集与业务无关的信息。
正确答案：错误，不可以手机与业务无关的个人信息
难易程度：★
28.特殊情况下，金融消费者可以出租、转借银行个人结算账户。
正确答案：错误，金融消费者不可以出租、转借银行个人结算账户。
难易程度：★
29.银行金融消费者可以自主决定选择银行、选择产品和服务，但不可自主进行交易。
正确答案：错误，	银行金融消费者可以自主决定选择银行、选择产品和服务，可自主进行交易。
难易程度：★
31.消费者不接受收费项目调整，是不允许提前赎回的。	 正确答案：错误	，若消费者不接受收费项目调整，是允许其提前赎回的。
难易程度：★
33.在互联网环境下，不法分子攻击范围广泛，攻击手段不断翻新，因此各银行业金融机构及时了解风险趋势并采取防范措施十分必要。	
正确答案：正确	
难易程度：★
34.各银行业金融机构应建立有效的入侵监控和报警机制，提高正确网银系统攻击行为的检测和分析力度。	
正确答案：正确	
难易程度：★
35.银行业金融机构代理国家有关部门或者其他机构的收费业务时，应在办理业务前，明确告知客户，尊重客户正确相关服务的自主选择权。	
正确答案：正确	
难易程度：★
38.银行业金融机构应当为客户投诉提供必要的便利。
正确答案：正确	
难易程度：★
39.消费者金融教育是构建银行业消费者权益保护工作长效机制的重要内容之一。	
正确答案：正确	
难易程度：★
40.银行接到大规模投诉或者投诉事项重大，涉及众多消费者利益，可能引发群体性事件的，应及时向上级行报告。
正确答案：错误	，银行接到大规模投诉或者投诉事项重大，涉及众多消费者利益，可能引发群体性事件的，应及时向监管机构报告。
难易程度：★
41.各银行营业网点应根据情况组建服务突发应急处理团队，管理行行长为本机构服务突发事件应急处理的第一责任人。	
正确答案：错误	，各银行营业网点应根据情况组建服务突发应急处理团队，网点负责人为本机构服务突发事件应急处理的第一责任人。
难易程度：★★
42.商业银行应当制定行业统一的客户风险承受能力评估书。	
正确答案：错误	，商业银行应当制定本行统一的客户风险承受能力评估书。
难易程度：★
43.投诉处理情况复杂或有特殊原因的，可以适当延长处理期限。但最长期限不得超过90个工作日，并通过短信、邮件、信函等方式告知客户延长期限和原因。
正确答案：错误，	投诉处理情况复杂或有特殊原因的，可以适当延长处理期限。但最长期限不得超过60个工作日，并通过短信、邮件、信函等方式告知客户延长期限和原因。
难易程度：★
44.金融机构每年开展工作人员消保培训频次没有要求，可由金融机构自行决定。	
正确答案：错误	，金融机构每年至少开展一次消保培训。
难易程度：★
46.银行、支付机构对金融产品和服务进行信息披露时，应当使用有利于银行支付机构自身的表述的方式。
正确答案：错误，银行、支付机构正确金融产品和服务进行信息披露时，应当使用有利于金融消费者接收、理解的方式。
难易程度：★★★
47.金融消费者确认的风险提示书作为银行、支付机构向金融消费者说明重要内容和披露风险的重要资料，留存期限不得少于1年。
正确答案：错误，	银行、支付机构向金融消费者说明重要内容和披露风险时，应当依照法律法规和监管规定留存相关资料，自业务关系终止之日起留存时间不得少于3年。
难易程度：★
48.银行、支付机构不得以通知、声明、告示等格式条款的方式作出排除或者限制金融消费者依法对其金融信息进行查询、删除、修改的权利的规定。
正确答案：正确	
难易程度：★★
49.银行、支付机构应当切实承担金融知识普及和金融消费者教育的主体责任，提高金融消费者正确金融产品和服务的认知能力，提升金融消费者金融素养和诚实守信意识。
正确答案：正确	
难易程度：★
51.同一用户在我行最多开立3个Ⅱ类账户。
正确答案：正确
难易度：★
说明：ⅡⅢ类账户管理办法。
52.同一用户在我行最多开立3个Ⅲ类账户。
正确答案：错误
难易度：★
说明：ⅡⅢ类账户管理办法。
53.客户持银行卡或存折到网点柜台办理取款，若单笔取现金额大于等于2万元，需提供本人有效身份证件.
正确答案：错误
难易度：★
说明：大于等于5万元。
54.持银行卡（不含贷记卡）在ATM上取款，当天取款最高限额为5万元。
正确答案：错误
难易度：★
说明：ATM上取款，当天取款最高限额为2万元。
55.通过批量开卡方式办理的借记卡可直接使用，无须在柜面进行激活。
正确答案：错误
难易度：★
说明：批量开卡后，还需要本人携带身份证原件到柜面激活。
56.只能通过柜面开立我行个人Ⅲ类银行账户。
正确答案：错误
难易度：★
说明：我行个人Ⅲ类银行账户在手机银行端开立。
57.目前我行个人Ⅱ类银行账户可配发实体介质，个人Ⅲ类银行账户暂无实体介质。
正确答案：错误
难易度：★
说明：目前我行个人ⅡⅢ账户均无实体卡。
58.同一个用户只能在我行开立一个银行账户。
正确答案：错误
难易度：★★
说明：一个法人机构仅可开立一个账户的限制，适用于银行结算账户，不含其它储蓄类账户。
59.个人Ⅲ类银行账户不得在ATM设备、CRS设备上通过互联网数字银行办理预约取款业务。
正确答案：错误
难易度：★★
说明:Ⅲ类银行账户主要用于消费。
60.存款凭证挂失补办、密码重置业务可以由他人代为办理。
正确答案：错误
难易度：★★
说明:挂失补办、密码重置等特殊业务需本人办理。
62.利率是一定时期内利息额与本金的比率，公式表示为：利率=利息额/本金
正确答案：正确。
难易度：★
69.商业银行个贷业务风险主要包括信用风险、操作风险、市场风险、其他风险，其中信用风险、操作风险影响更为突出。
正确答案：正确。
难易度：★
73.不得通过电视、电台、互联网等渠道对具体理财产品进行宣传，本行渠道（含营业网点和电子渠道）除外。
正确答案：正确。
难易程度：★★
74.投资者的理财签约资料单独专夹保管，视业务量的大小定期装订（至少每年装订一次）；若投资者同时办理签约和风险评估，投资者有效身份证明文件复印件只留存一份，个人投资者的签约和风险评估问卷资料一起专夹保管，视业务量定期装订（至少每年装订一次）。
正确答案：正确。
难易程度：★★
76.为避免客户做出错误决定，理财经理应替客户决定其风险承受能力。
正确答案：错误。理财经理不得替客户决定其风险承受能力。
难易程度：★
77.个人理财业务从业人员必须根据相应产品说明书中的风险提示部分，对客户进行充分的理财产品投资风险提示，并要求客户签署产品的风险确认书，抄录“本人已经阅读上述风险提示，充分了解并清楚知晓本产品的风险，愿意承担相关风险”语句并签字确认。
答案：正确。
难易程度：★
78.我行正式对客发行“唐卡”后，还可以继续发富秦借记卡普卡。
答案：错
难易度：★
说明：我行对客发行“唐卡”后，不再发富秦借记卡普卡。
79.客户的IC借记卡丢失后，原圈存的电子现金，支持挂失补开。
答案：错
难易度：★
说明：电子现金不记名不挂失。
80.客户在我行柜面换卡后，旧卡的核心主账户发生变化。
答案：错
难易度：★
说明：换卡不影响核心主账户。
五、简答题
1.银行、支付机构正确于金融产品及服务使用格式条款中的重要信息如何体现？	
正确答案：银行、支付机构向金融消费者提供金融产品或者服务时使用格式条款的，应当以足以引起金融消费者注意的字体、字号、颜色、符号、标识等显著方式。
难易程度：★★
2．当发现确认金融消费者信息发生泄露、毁损、丢失时，银行、支付机构应当采取哪些补救措施？	
正确答案：信息泄露、毁损、丢失可能危及金融消费者人身、财产安全的，应当立即向银行、支付机构住所地的中国人民银行分支机构报告并告知金融消费者；信息泄露、毁损、丢失可能正确金融消费者产生其他不利影响的，应当及时告知金融消费者，并在72小时以内报告银行、支付机构住所地的中国人民银行分支机构。中国人民银行分支机构接到报告后，视情况按照本办法第五十五条规定处理。
难易程度：★★★
6.作为金融工作人员，请你浅谈如何健全金融消费者保护保障机制。
正确答案：
（一）提升金融消费者权益保护水平。
（二）建立重大突发事件协作机制。
（三）建立金融知识普及长效机制。
（四）建立金融消费纠纷多元化解决机制。
（五）促进普惠金融发展。
（六）优化金融发展环境
难易程度：★★
10.对于金融产品及服务使用格式条款中有重要信息的，银行、支付机构应该怎样提请消费者的注意？	
正确答案：银行、支付机构向金融消费者提供金融产品或者服务时使用格式条款的，应当以足以引起金融消费者注意的字体、字号、颜色、符号、标识等显著方式，提请金融消费者注意金融产品或者服务的数量、利率、费用、履行期限和方式、注意事项、风险提示、纠纷解决等与金融消费者有重大利害关系的内容，并按照金融消费者的要求予以说明。
难易程度：★★
13.银行业消费者权益保护工作的原则是什么？	
正确答案：预防为先、教育为主、依法维权、协调处置
难易程度：★
29.银行保险机构在银行业保险业投诉处理工作中的职责？	
正确答案：银行保险机构是维护消费者合法权益、处理消费投诉的责任主体，负责正确本单位及其分支机构消费投诉处理工作的管理、指导和考核，协调、督促其分支机构妥善处理各类消费投诉。
难易程度：★
30.银行保险机构可以通过什么方式向金融消费者公布投诉渠道。
正确答案：银行保险机构应当在官方网站、移动客户端、营业场所或者办公场所醒目位置公布本单位的投诉电话、通讯地址等投诉渠道信息和消费投诉处理流程，开通电子邮件、官网平台等互联网投诉渠道的，应当公布本单位接收消费投诉的电子邮箱、网址等。在产品或者服务合约中，银行保险机构应当提供投诉电话或者其他投诉渠道信息。
难易程度：★
31.消费者作为投诉人提出消费投诉确实有困难的，应该怎么处理？	
正确答案：银行保险机构应当接受投诉人委托他人代为投诉，除第十三条规定材料或者信息外，可以要求提供经投诉人亲笔签名或者盖章的授权委托书原件，受托人身份证明和有效联系方式。
难易程度：★
33.银行、支付机构的重大消费投诉都有哪些？	
正确答案：
（一）因重大自然灾害、安全事故、公共卫生事件等引发的消费投诉；
（二）20名以上投诉人采取面谈方式提出共同消费投诉的群体性投诉；
（三）中国银保监会及其派出机构（以下统称“银行保险监督管理机构”）认定的其他重大消费投诉。
难易程度：★
40.银行、支付机构向金融消费者提供金融产品或者服务时，不得以通知、告示等格式做出哪些规定？	"银行、支付机构不得以通知、声明、告示等格式条款的方式作出含有下列内容的规定：
正确答案：（一）减轻或者免除银行、支付机构造成金融消费者财产损失的赔偿责任。
（二）规定金融消费者承担超过法定限额的违约金或者损害赔偿金。
（三）排除或者限制金融消费者依法正确其金融信息进行查询、删除、修改的权利；
（四）排除或者限制金融消费者选择同业机构提供的金融产品或者服务的权利。
难易程度：★★★
42.银行消费者权益保护中提到的消费者金融信息指的是什么？	
正确答案：消费者金融信息，是指银行、支付机构通过开展业务或者其他合法渠道处理的消费者信息，包括个人身份信息、财产信息、账户信息、信用信息、金融交易信息及其他与特定消费者购买、使用金融产品或者服务相关的信息。
难易程度：★★★
43.银行消费者权益保护中提到的消费者金融信息的处理指的是什么？	
正确答案：消费者金融信息的处理包括消费者金融信息的收集、存储、使用、加工、传输、提供、公开等。
难易程度：★★★
44.银行、支付机构处理消费者金融信息时的原则及注意事项有哪些？
正确答案：银行、支付机构处理消费者金融信息，应当遵循合法、正当、必要原则，经金融消费者或者其监护人明示同意，但是法律、行政法规另有规定的除外。银行、支付机构不得收集与业务无关的消费者金融信息，不得采取不正当方式收集消费者金融信息，不得变相强制收集消费者金融信息。银行、支付机构不得以金融消费者不同意处理其金融信息为由拒绝提供金融产品或者服务，但处理其金融信息属于提供金融产品或者服务。
难易程度：★★★
45.在确认消费者金融信息发生泄露、毁损、丢失时，银行、支付机构应当立即采取哪些措施？
	正确答案：信息泄露、毁损、丢失可能危及金融消费者人身、财产安全的，应当立即向银行、支付机构住所地的中国人民银行分支机构报告并告知金融消费者；信息泄露、毁损、丢失可能正确金融消费者产生其他不利影响的，应当及时告知金融消费者，并在72小时以内报告银行、支付机构住所地的中国人民银行分支机构。中国人民银行分支机构接到报告后，视情况按照本办法第五十五条规定处理。
难易程度：★★
57.请简单叙述代发工资业务流程。
正确答案：签订协议→开户→资金划拨→履约上账→客户取款
难易度：★
58.请简单叙述柜面批量代扣业务流程。
正确答案：对公账户签约→开户→扣款人签约→收款人提交扣款清单→履约扣款→转回对公账户。
难易度：★★★
59.请简述社会保障卡社保功能的激活方式。（不少于两种）
参考答案：
（1）电脑登录西安市人力资源和社会保障局门户网站→网上服务→社会保障卡启用；
（2）关注微信公众号“西安人社12333”→“微官网”→“社保卡服务” →“启用”；
（3）下载西安人社通APP（手机客户端）→更多服务→社会保障卡服务→启用；
（4）进入微信小程序“秦云就业”→个人就业服务→选择“西安市”→业务办理专区“社会保障卡”→“启用”。
（5）本人携社保卡至西安市各级社保卡服务人社窗口办理。
（6）本人携身份证原件和社保卡至银行制、发卡网点办理。
难易度：★★★
60.移动营销平台可以实现哪些功能。
正确答案：客户信息建立、个人客户发卡、维护预留手机号、开通快捷支付、换卡、改密激活等。
难易度：★★★
说明：功能持续更新中。
61.建立客户信息包括的要素有？
正确答案：客户姓名、性别、国籍、职业、住所地或者工作单位地址、联系方式、身份证件或者身份证明文件的种类、身份证件号码、身份证件有效期限。
难易度：★★★
62.在我行已发行借记卡里，支持哪些类型的卡挂失补卡秦农银行唐借记卡。
正确答案：富秦普卡换唐卡、富秦金卡换唐卡、富秦钻卡换唐卡
难易度：★
65.挂失补（销）卡业务可以在哪些机构办理？
正确答案：开卡网点、一级机构内、法人机构内、秦农集团（答出秦农银行任意网点即可）
难易度：★
67.请简述开立银行卡管控要点。（答出两点即可）
正确答案：（1）凡35周岁以下、且非西安市的客户，不得为其发卡，确有特殊需求，需办理银行卡的，须严格履行限额审批程序。
（2）存在以下情况，按照“谁营销、谁负责”的原则，提供相关证明后，方可开卡，营销人员申请书签字：
①主动营销的客户，须营销人员陪同，证明办卡用途。
②我行的个人贷款客户。
③财政惠民一卡通原则上使用批量发卡模式，确需零星办理的，须提供开卡辅助证明材料。
（3）客户开立存折，满1个月后方可开立银行卡。
难易度：★★★